無知投資新手一問，剛接觸

細佬我得30幾萬儲蓄
岩岩接觸投資 諗住只係用2萬試下水溫
有幾個問題想問咁多位燈神：
一. 我諗住玩長線+短線各半 投資開戶應該選用銀行定係證券行？本人只有恒生中銀和東亞戶口
上網睇到好多人用富途，見佢2萬送一股騰訊，係咪不錯？
二. 我諗住長渣收息股買中華煤氣/石油股，請問適合嗎？
三. 短線股有心水推介嗎？
四. 月供股票穩唔穩陣？邊個大行既月供股票回報可以？

我諗住用半年時間睇下依2萬會唔會有$1000 +既回報
如果無就當交學費 有就放多d

1. 銀行手續費較高，但比較穩陣。
2.而家買咩都唔適合 做下定期 睇多啲巴菲特既書
3. 股票係長線投資 短線發達既幾乎無
4. 可以月供 每間銀行都有plan,不過建議您買被動基金 例如 盈富基金

勝算比較高

當我地唔清楚升趺既機率係幾多時
Subjective Probability就大派用場了

P(升) = 0.5
P(趺) = 0.5

假設買期指 (大期)
鳩買一個方向, 如LONG
止蝕 50點
止賺 50點

期望值 = 0.5 * 50 * 50 - 0.5 * 50 * 50 = 0

秘訣就係呢度了
如果你
止蝕 50點
止賺 100點

期望值 = 0.5 * 100 * 50 - 0.5 * 50 * 50 = 1250
超強回報邊度搵

你貪心D

止蝕 50點
止賺 200點
期望值 = 0.5 * 200 * 50 - 0.5 * 50 * 50 = 3750
回報幾倍上

講住咁多先!

恆生4手有2800-3100派息

睇唔明...

咁多...1手幾錢入場費？

就黎股災先玩 太遲了 下個經濟週期啦 勝算大好多

等中美簽唔成再買

一手16000左右現價

多謝巴打回覆
我見恒生買賣手續費都幾高...當我長渣一隻股份...派息條數會唔會cover到個存倉費？
咁你有無買盈富基金？

allin 2800先，兩皮就牛熊啦

三十萬都月供，咪撚害人啦

巴打點解知會股災？抱歉我真係無咩留意股市動向
有咩渠道可以增加財經知識？睇書同睇多d報紙？

好就聽你講咁做

牛熊咩黎？係咪好高風險架？

港服大魚惡, 老千當道不買便是贏

係，想玩就攞一皮玩，輸贏當攞個經驗之後唔好玩啦。

股就玩啲大藍籌先，唔好玩細價股，你本唔算少唔好月供比人賺手續費

最typical熊市指標已出現 美國十年國債息率減Effective fed fund rate 已現負數

睇下彭博 睇下書

痴線平都唔得

收息用耀才
唔收寄倉費 派息直袋

咁係你易手多，投資好講心理因素

而家無買，之前有。
息呢啲，如果隻股票狂跌 都係無用cover唔到條數，學多啲先入場，費時被屠殺